建造業女性 30歲買樓自住

李鳳珍(左)和鄭希娜(右)投身建造業。(江麗盈攝)

今年中學文憑試波折重重，應考之後，等放榜的考生都要開始為未來出路作打算。有兩位女生在建造業找到自己的路，她們指地盤工作有很多種，不一定只有坊間所講的粗重工夫，而且收入穩定、假期多，其中一位年僅30已買樓自住。

鄭希娜30歲，是地盤監工，她憶述中學會考後，前路茫茫，湊巧家人收到傳單，知道建造業議會與建築公司合辦學徒培訓計劃，因為想了解一座大樓如何從無到有，便報讀屋宇建造監工。雖然家人都是從事建造業，但爸爸始終不想女兒在地盤日曬雨淋，最後由媽媽說服，才讓她入行。

她又說，女性在地盤監工有優勢，「判頭見妳係女仔，會同妳慢慢解釋，有時又會同妳傾心事，甚麼苦惱都告訴妳。」她指工作忙、少應酬、少洗費，每月儲1萬港元，現已買樓。

26歲的李鳳珍考完文憑試後做地產文員，開始對樓價、建築成本好奇，報讀工料測量。與監工相比，工料測量算是後勤工作，她形容工程每日變化多，愈做愈有興趣。疫情期間，朋友都羨慕她收入穩定。

建造業學徒培訓計劃有兩類，一類由建造業議會與建築公司合辦，為期3年；另一類由公司直接聘用，為期4年。新輝建築有限公司人力資源總監黎兆輝說，公司直接聘用，月薪14000港元，培訓結束增至22000港元，期間亦會保送學徒讀書，不少學徒培訓結束時已完成學位課程，甚至開始讀碩士。今年公司直接聘用的名額有50個。

又黎水人入行

她又說，女性在地盤監工有優勢，「判頭見妳係女仔，會同妳慢慢解釋，有時又會同妳傾心事，甚麼苦惱都告訴妳。」
其他人做埋佢果份

鳳珍呢個名， 係阿婆年代先會改黎用.......

性騷擾呢
據聞有少少波就全個地盤黎睇動物

的確係
d後生女全部都唔撚洗做

呢篇野係咪應該歸入廣告版

正路既但至少唔洗做到仆街先啦

白粉寫稿係咁上下

她指工作忙、少應酬、少洗費，每月儲1萬港元

簡單Ｄ講咪即係做奴隸
唔洗錢冇私人時間做中意既野
收工番去張床就訓
要幾大幾靚間屋其實都冇用啦

中5畢業 做監工？

其實會唔會有阿叔忍唔住非禮後生女女？安全主任果Ｄ？

月儲一萬咪發達， 出面個post話月儲一千退休無憂， 一萬可以養鴨仔

最少都返5.5日 /6日

sod題材

又想呃人入行？

笑而不語

又呃人入行

地盤你見到條女dum 鐵呀，釘板
你夠唔夠膽行埋去

李鳳珍

50年代既名

新輝緊係好架
一定有工開

做得地盤你估真係大美人李嘉欣咁款咩

咁靚女都去做，貪個度阿叔臭汗大肉腸多呀？

果兩條友個名擺明大陸落黎
地盤副業 正職係做雞

真，TB係地盤都有市場

爽 大陸落黎有屋住 有錢攞 有工做

你聽法庭處理警察非禮案多啲定係地盤佬非禮女科文多啲

地盤叔叔收工叫雞唔好？

俾人知你唔規矩，你會有工開？唔係個個好似警察咁強姦殺人犯毒都冇後果。

如果真係有地盤雞
成個地盤既阿叔比一半份糧，隻地盤雞真係可以買幾層樓收租唔使做啦

正常都要規矩黎
女人入地盤都要係閘口比班啊叔輪一次先

事實

好多職安真漢子想撥亂反正

地盤女監工都幾好做，監下邊個房有屎有尿叫地盤阿姐嚟清潔。啲阿姐又霸咗幾間房煮飯同蛇王可以入埋去瞓覺。又有越南籍阿姐喺地盤做雞接工人生意。可以安排吓啲雞輪喉名單

收幾多咖哩條數又有冇講出黎先

幾年前新聞話有條女做燒焊添啦
之後發現條女老豆係燒焊界公會會長
條女實際係做驗收果個 , 咁就梗係做得舒服啦

D 新聞鐘意亂作野水人入行
地盤做前線果D 好撚辛苦講到好舒服有錢收咁

想屌

判頭比機會

仲有冇做

而家都無人信啦,個標題已經戇鳩
將從事建造業女人同30歲買樓自住擺埋一齊
大佬呀,買樓可以係屋企俾首期,可以係公一份婆一份

女性多數做行行企企吹奏同白痴一樣

所以一路都話班友買唔到樓係底鳩死架
餐餐雞煲放題, 又換電話電腦耳機
又旅行又盛

都會有靚女既，問題係依家教育制度係會派到d女讀工程，咁總有人係讀完真係入行既…

月儲一萬買到樓
咪撚玩啦
同埋現實既監工係唔撚會拎張圖攤大黎睇

岸鳩，咁辛苦做地盤科文，仲要後生女邊指得掂啲工人，正正經經做電子雞好過啦

老實講,咁每年12萬,儲足6,7年係上到車既

呢個真
19科文行行企企
乜都做左先 又唔撚睇圖

唔係大學畢業嘅QS會有幾高人工？

月儲得一萬可以買到咩樓
納米居屋?綠置居?

得一球幾首期
月入3 皮都未必過到壓測

而家呢個時候仲買樓？

咪計數囉，每月儲10k當佢22歲讀完就入行做，30歲時有96萬…

首期係俾得起，但我想知佢點過壓測果d…
最後好既推論咪又係有條仔，公1份婆1份，同其他人無咩分別，咁點解要吹奏係做地盤

女人最精彩果10年日日淨係做食訓
然後為左上車 再LOOP 多呢種生活20-30年
有咩意思

地盤唔計清潔同女雜工，應該得安全，環保，qs同site clerk 有女

有經驗但冇degree既Qs最多都係30-40K

月入22000 買樓?

其實幾時會立法規管呢d垃圾繕稿

香港有幾多人唔係咁 工時全球最長 放工都要做功課

仆街啦屌佢老母請返黎傾心事

其他人砌埋佢果份

26歲考文憑試

水人入行還水人入行 事實係藍嶺普遍高人工過白嶺好多

咪玩，簡單而論，揾3皮只會批買300萬既樓，舊既上車盤貴過呢條數，新既上車盤細到住唔到…

當然喇 如果真係水到咁多人入行 到時人工就急跌 同埋藍嶺未必做到過世

我做緊個盤見到有個科文好靚女，好想識佢

女工程師都有啦

女權撚表示這是男女平等。

笑而不語做地盤最怕則師/上家係女人，去到最尾一定爆大鑊，變咗其他人跟，佢自己就被人調去第二度繼續搞尻爛個場。

又易情緒化，又易對人不對事，又唔撚砌得，有乜連毛帶屎、擔抬托瀨又係推返去比我地堆男人去做。

有次仲好笑，有個女eng走去問個PM，點解大家都係同grade，但第二個人工高啲咁啱戈個eng幫手清場搬緊雲石，跟住個PM即場同佢講

「您行埋去，同佢搬埋一份，佢搬幾多件石您又搬返幾多件石，咁我咪加比您囉傻閪！」

有鮑魚就有雞會

人工高可能係，只不過時間換金錢，得星期日有私人時間，但只會用嚟休息，因為一至六都攰到仆街，假期多係就一定假，個地盤日日都run緊，六都可能要OT，收工仲要同判頭食飯，變左日返十幾個鐘，水人入行都唔好咁9啦

監工

借9成？咁我都買到喇

咁起碼做到40歲以上先叫有經驗

她指工作忙、少應酬、少洗費，每月儲1萬港元，現已買樓。

儲1萬港元 < > 現已買樓
兩者可以無關係
就好似 我飲左8杯水，今日已經食飽了

所以好肯定係廣告
科文月入比盡三皮

又熱又曬啲野又重 積埋積埋嘅疲勞睇醫生都唔少錢

係

篇文講佢買到樓未？

做地盤死做爛做之後用血汗錢接火棒
無時間上連登收風

佢只係無講好多可能出現既細節，例如有條仔一齊供，老豆又俾多舊錢唔洗借7成等等

她又說，女性在地盤監工有優勢，「判頭見妳係女仔，會同妳慢慢解釋，有時又會同妳傾心事，甚麼苦惱都告訴妳。」

利害，

30歲一個人靠自已都買到樓！

我唔係做地盤唔敢亂講，但我信我舊老細果句：30歲先係真正開始學野。

咁已經同做地盤無關啦
咁樣文員都可以月儲一萬之後買樓架

著到咁博乜？

無錯，任何行業理論上都得，只要你月入3萬都過到壓測

咁串，唔驚比人告咩

放工唔洗搵多份工呀
夾圖夾腸都要啦

做得咁辛苦, 起碼平時收工 OR 放假同D FD飲飲食食
去下日本
平時屋企買下玩具打下機, 買部單鏡做下文青影相
撚會月草1萬
咁樣完全無慾練仙
不如唔好收人工做奴隸啦
仲去買樓把撚咩

唔好on9啦
地盤阿叔咁做你估大判會俾佢留係呢個盤做？
佢地最多咪視姦
黑警就真係無王管啦

地盤監工

止post已完

22k 都話買到樓住 香港仲邊有土地問題.

聽過借啲椅摸site clerk手仔
又有個墨斗妹入地盤唔夠一星期比人溝咗

係咪打少左 加上家人幫助下
已成功置業

九成按既話,70萬入門上到車了,壓測搵另一半/老豆老母做擔保人

買樓自住同你做唔做地盤有咩關係?好似講到做工程就等於30歲買到樓，咁唔撚洗反你老母政府啦，屌你老母香港工程建築界真係好撚仆街。

好似建築師嚟，洗鬼同你做多份

月儲一萬點買樓

邊行唔怕上司係女人

慰藉地盤佬既心理需求

每個人追求既野唔同

一路睇一路笑
篇嘢假撚到
利申 有閪做緊工程

都on撚鳩，你係差佬咪得lor

現實又係點??

有時係班男唔比女搬，講緊d唔係好重嘅野明明願意落手做，d人已經狗衝幫佢做埋

所以我覺得工程毒撚唔扺幫自己有份造成

咪即係要靠父幹母幹

咪就係
特別強調某行業同女性
真係on99

唯一作用

咪日日比人屌老母
夾判頭慘過做雞

白帽呀，落site 望兩眼咋

衣間公司做監工同你地想象中既監工唔撚同
收貨要求高 但判皮又唔聽話 搞到俾上皮屌之餘 又俾判頭屌
成撚日搞埋啲內部巡查要執靚個場俾啲大帝睇
但冇資源冇人手 搞到監工都要執垃圾清場搞埋一份
啲大學生工程師都要執埋一份
唔係搵唔到工都要諗清楚先好入黎衣間做
衣間野老屎忽居多 老屎忽唔做就隊哂啲野比學徒fresh grad搞
識得識多野 做得愈多

利申：聽係入面做既同學仔講

咪撚睇少啊
出力都好啲啦

如何月入八千買林寶堅尼

地盤佬係咸濕 係粗鄙
但係唔代表無自律
你估黑警咁咩
認真 有幾多非禮 性騷擾案真係地盤工人
通常睇落文質彬彬個啲先恐怖

唔好玩喇
佢萬4唔係一入就萬4 係慢慢加上去
同埋真係唔會拎份圖咁係地盤睇
一係背撚左佢 一係做左先對圖

同埋女人做真係晒鳩氣
成日發老皮 講唔撚掂就喊
有時要落手做啲粗重野 佢地又做唔到
佢地係做提出問題既人唔係解決問題既人
成日話黎m點點點 晒鳩氣

同埋監工辛唔辛苦係睇個工期做到邊
忙既飯都無時間食 hea既日日返工訓教/打卡走人
當然你夠臉皮既話成個工期都可以hea到仆街

同埋工時長 加上通常依啲培訓要上埋堂
無晒私人時間 入行真係諗諗

成班話唔會拎圖 人地都唔係落手做 佢做大判收貨咋ma 緊係拎圖黎做啦

你就真係傻鳩比條女做仲麻撚煩過自己做，一陣有咩事又呢又路，又告安全主任又要報勞工處

香港人真係慘 永遠都係講買樓自住＝成功

監工算唔算做地盤？

有閪唔會俾人屌啦

你舊老細on9者 邊會睇年齡
勁果d dse都滿分 博士都讀完啦

30歲前已經可以學好多野

又水鳩人入行
做咩唔提埋佢層樓係同佢條仔一齊買嘅？
吹撚到一個月儲一皮野

自問真係無咩意欲個個月洗成萬蚊

其實好多毒撚都係咁
利申 一個儲到成萬三蚊

含撚啦
我夠月儲一萬 唔見我夠錢買樓

你冇家人資助囉

係 去少一兩次旅行就好快儲到首期

利申：兒子

C打你搞錯左個LOGIC
唔係叫你一個月起碼洗一萬
而係問一個月草唔草到一萬

衣食住行+屋企家用
個度都一皮+啦

就算無上連登，都有睇新聞掛
樓價高唔在講，仲要未到2047已經亂鳩咁嚟，你買埋我嗰份

我舊公司sup仔有人無degree攞50k up

睇晒成段啦，人地今年26歲姐，得閒有時間咪學下中文囉

點解冇人奇怪月儲一萬都買到樓

次次想轉工都SD CV去
無一次有得in

廣告文呢d野唔需要深究
當首期100萬
12萬一年要草幾多年

家人/同居資助咪得

知啦地盤叔叔

我每月儲兩萬都買唔到樓 佢點買到的

真係好正

好正常
仲有間都係 協盛

月儲一萬
加上Daddy俾嘅200萬首期
成功上車

一係客一係顧問

同某甜故情節咁似嘅

中學會考去學徒培訓完做監工 之後每月儲1萬港元...
咁有幾多果連 中學會考都無既 肯去擔擔抬抬呀

平時係咪喺地盤賣埋淫 , 搵 22000 都買到樓 ?

向連仔report左廣告topic

眼看手勿動

就黎放榜又賣廣告

年年都有水人入行

年年都熟口熟面, 今年周綺萍出黎講野未

樣呢？

佢都有被人砌既,不過被係客/老細

岩岩fg果陣跟apm
個apm先28歲

十仔人工不嬲好浮
有時有十二個月花紅

唔知佢係咪做管工
如果係嘅話，工作時間長，返一至六，禮拜日要輪住返
落石屎通常都要ot，係你要捱到老總位或者比較高級先有得朝8晚6同3點3飲茶

有時又會同妳傾心事
me too準備

係地盤是但番份工都買到樓啦 因為番一至六 唔ot都朝8晚6 撚有時間洗錢咩

我識佢，以前係同學

有個女煙腸 入黎做實習工程師 落site唔夠10分鐘 就話頭暈 跟住長坐Site office

我真係笑而不語

醒wo

垃圾工程 俾狗做

判頭見你係男人...唔講啦

新輝專請女架wo

月入9000 如何買林寶堅尼

吊又係呢d建造業飛機文
成個建造業議會幫正苦維穩又支國安

真 d 科文拎張A4 size 既圖都嫌大張
用電話影低就算

你個名

其實做學徙都唔錯，起碼收入穩定又有人工加

都係o個句 識得多就做得多
你覺得輕鬆唔駛點做 只係你能力未built up到
人地亦信唔過你
將d工作量轉嫁其他同事身上
結果砌得個d走晒 淨低你係度
老細又唔會炒你 因為炒你就冇晒人
如是者不停輪回....

係囉係啱，咁正嘅話全部CX空姐俾人炒咗入曬去做啦

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫推

認真，科文有幾可要 OT...

(有得 Claim 除外)

其實好多都係，
TA 做起再慢慢補 HD/T1 etc...

她指工作忙、少應酬、少洗費，每月儲1萬港元，現已買樓。

有冇人可以教下我每月儲一萬點買樓?

唔通攞份梅菜出嚟俾記者影相咩

建議參考月儲八千買林寶篇潮文

22k一個月係底數 x輝一向出名十四至十五個月糧
利申： 做緊x輝

呢個時勢, 有份工都真係算係咁, 出面好多工種都係今日唔知聽日事, 就算做住先騎牛搵馬, 或者儲個錢之後再進修都好丫~ 趁後生點都要試下拎多d經驗嘅~

#老了 #叔叔經驗之談

痴線講點會唔講

點會唔講句 屌你老母 死𡃁仔 快手啲啦

圖?

唔計 Engine 同 RSS，一堆 TA 入面通常都會有幾個女

亦都見過機手

就算醫生 律師 ibank 咪又係日做晚做 無晒私人時間

香港地就係咁離地

二鬆至三鬆啦，睇公司

入黎就係睇呢句

她形容工程每日變化多，愈做愈有興趣
寫稿個位自己有無笑出黎

咁後生個名又咁老土
通常大陸落嚟

科文有幾何唔ot呀
師兄你做過地盤未

好有香港特式

我都月儲萬幾
點解仲未買到樓

所以到底係咩優勢，個優勢係有父權紅利？

睇盤者

科文係石屎期先 Chur D

傾埋心事

條女又好意思問都有既

咁撚高淫工既咩

買到 買400萬單枝舊樓

幾好

地盤監工（其實即係管工果類），其實唔洗學歷
政府/顧問果啲就至少有張 大專工程cert

0分

A 科後生好多都係學徒出身，
通常都會有/讀緊 HD
反而老一輩多數都係 Cert

再上就要讀 T1

咁係你生得柒姐

重有買樓好似有折....

佢俾你讀姐，但唔讀都可以繼續做架嘛，係競爭力低啲姐。通常呢類冇學歷嘅管工一係好有經驗，一係有車牌+t1。

又或者同判頭好熟，好易踢郁判頭...

墨斗妹更係識人入黎ga 啦 識邊個你依家知啦

收皮啦屌你老母又水人入行
害人一生死全家！

得廿幾k 一個月都買到樓自住

人工仲要少幾千

每月儲1萬港元，現已買樓。堅唔堅呀

女權佢哋認為同一職位就應該同一份人工但又唔會去睇人哋嘅工作量

男女平等 又一次failed

駁唔到 sor

月儲1萬
加埋爸爸比我既800萬
岩岩好買到

每個月儲10,000咁就買到樓唔好玩啦

女拳撚又要縮返入老母個西度

睇到呢條數都知佢吹水，月儲1萬根本買唔到，儲到首期佢都過唔到壓測

三萬蚊一個月差唔多

呢個真
PM都話出手高
學徒都20K
普通科文都40K
Site Engineer 50K

條女想玩公平玩男女平等嘛，點知人地會咁答佢
到時佢就會話男女生理機能唔同好難100%相同，應該因情況分配體力工作先叫fair 但人工要一樣

差唔多
揸lift個雜工阿姐都800蚊日啦
何況做左十幾年既pc同Qs

仗義每多屠狗輩

係月入八千 唔係月儲八千

有多少少私人時間但係冇錢做自己野，做人好撚辛苦

間公司賺乜
佢大判直接科水?

請用中國/支那

藍帽梗係人工高啦。

qs又係。

剩係過年收利是都夠。

先唔講同酬不同工既野
月儲一萬真係可以30歲買樓?

假設鄭女士完成會考就立即報讀監工班，大約20歲入行(2010)，並月儲一萬
2010樓價參考

借9成，即約首期21萬，鄭女士要儲2年
2012樓價參考

借9成，即約42萬首成，鄭女士儲到都追唔上升幅

我傾向相信係鄭爸爸幫手俾首期

未係, 點計條數一個月儲一萬, 當佢做十年先百二萬, 人工得2萬幾當佢3萬
點"靠自己"買樓

告乜
多勞多得都有得告？

有次條女嚟我返嗰個盤接我收工
臨走沖身成班同事離遠見到佢
好似前世未見過女人咁
明明屋企有個老婆又成日叫雞

on9,女人做呢行根本屈機

site都未必使日日落，仔就長企係site
上司又耐心學教，仔就屌撚左先，再叫返早d收遲d學下野

香港地有隻閪根本就玩撚晒，話隻閪當八達通咁do已經過時，依家有隻閪可以當信用卡咁碌

做地盤個陣覺得返工好似打仗咁好撚辛苦

到而家冇做又會懷念個種熱鬧

Jupas近了

咁都唔關份工事，係佢本人想儲錢姐
話唔定佢屋企環境唔好，真係需要搬出去呢

佢講事實

事實真係比佢地入來當花瓶

9成係支那蝗

兩個個名都知咩人來啦

x輝 TA 其實價位真係高

我做個間 真係食撚屎

事實上藍領不嬲多人工，喺外國已經係咁，香港只係個個覺得做 office 一定高人工

試下都好喎, 話哂大公司, 有完善培訓學門專業, 收入穩定, 好過成世做文職廢青

高過好多人啦，搵份fg 30K 望吓囉

新輝建築有限公司人力資源總監黎兆輝說，公司直接聘用，月薪14000港元，培訓結束增至22000港元，期間亦會保送學徒讀書，不少學徒培訓結束時已完成學位課程，甚至開始讀碩士。

學徒已經咁幾好pay
地盤監工相對無咁體力勞動
後生做學徒試下都好既

屯門樓 300萬 冇話唔得

咁會唔會係你唔買
假設 22大學畢業 平均月儲一萬 30歲都有成球嘢
如果有埋另一半點會買唔到

唔好同我講一畢業點儲一萬 我講緊平均 你三十歲搵三萬幾咪儲萬五 fg咪儲五千 總之拉平均月儲一萬

呢樣真~~我估地盤佬都係口講就咸咸地...
心底裡就君子~

我人工高過佢老過佢但又買唔到樓是咪我問題？

定係水份偏高？

俾錢食開好野
點會睇中d 黑黑實實既女

做完地產文員先轉地盤監工嘛....
好似係

販毒***

仲呃人入行 地盤佬都唔知有無工開 做港鐵維修仲好過佢

睇你買咩樓姐，半山咪唔得

14K 多過好多行 fg 咁制，出嚟就 22K 生活似返個人先

水9人？女仔做係會hea好多
但地盤真心多條女多樣野做
除非條女係男人婆男人格

我話我16歲都買到樓啦 老豆比800萬我 加埋我果1蚊

睇吓一定會 但現實係 越少女人嘅地方 女人越受尊重
不個總有一兩個仆街 以為自己好撚風趣 性騷擾人

好想聞下佢返完一日工既腳味

自資300k
淨低爸爸7m

ez 上樓

建造業學徒培訓計劃
舊時公司請左好幾個，聽佢地講人工撚低
比管工、助管點撚到仆街，低價什工咁

女就唔係咁講

行業實情係：
每星期返5.5～6日，期中一日翻ive
多數公司ot無錢，
地盤乜撚都可能要做（雜工、管工、ae....)
呢個情況要持續3～4年。
好少公司出到多過13個月糧

啱
昅女、視奸、吹口哨又唔犯法

無錯 , 就算科文都要開Ot清大樓垃圾
D蘇州屎都係科文做埋 , 唔洗再出代工/無得扣另判
收貨要求就唔太清楚 , 暫時未見過唔收貨

做QS梗係唔洗日哂雨淋啦
RSS更加添

你當公司送埋你讀書...
咁條數會舒服好多。

不少學徒培訓結束時已完成學位課程，甚至開始讀碩士

讀完碩士係咪好好搵

E&M 或者hea,但土木工程就9成閪到爆